\input{\BuildPath{\thepwd}{terminale/plusloin\_s7\_exo5}}

\begin{exoplusloin}[bgcolor=white,solution]


	\section*{Correction}
\begin{enumerate}
	\item On considère les événements suivants : 
	\begin{itemize}
		\item $U_i$ : \og Choisir l'urne $\mathscr{U}_i$ \fg{}  où $i$ est un entier tel que $1 \leqslant i \leqslant 3$
		\item $B$ : \og Tirer une boule blanche \fg{}
	\end{itemize}
	
	Les événements $U_1$, $U_2$ et $U_3$ forment une partition de l'univers, donc d'après la formule des probabilités totales, 
	
	\begin{align*}
		P(B)&=P(U_1) \times P_{U_1}(B) + P(U_2) \times P_{U_2}(B) + P(U_3) \times P_{U_3}(B) \\
		&=\dfrac{1}{6} \times \dfrac{3}{4}+\dfrac{2}{6} \times \dfrac{2}{4}+\dfrac{3}{6} \times \dfrac{1}{4} \\
		&= \dfrac{3}{24}+\dfrac{4}{24}+\dfrac{3}{24} \\
		&= \dfrac{10}{24} \\
		&= \dfrac{5}{12}
	\end{align*}
	
	\item On cherche $P_B(U_1)$. 
	
	Or, $P_B(U_1) = \dfrac{P(U_1 \cap B)}{P(B)} = \dfrac{P(U_1) \times P_{U_1}(B) }{P(B)}=\dfrac{\dfrac{1}{6} \times \dfrac{3}{4}}{\dfrac{5}{12}}=\dfrac{3}{10}$.
\end{enumerate}
\end{exoplusloin}